<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Dowództwo
Kierownicy każdego działu łączą się, tworząc dział [color=#1b67a5]Dowództwa[/color], siłę, z którą trzeba się liczyć i zarządców stacji. Zazwyczaj mają dostęp do specjalnego sprzętu i własne pokoje. Często są poszukiwani (żywi lub martwi).

## Personel
[color=#1b67a5]Dowództwo[/color] składa się z szefów każdego działu, którymi są [color=#9fed58]Kierownik Personelu[/color], [color=#cb0000]Komendant Ochrony[/color], [color=#5b97bc]Ordynator[/color], [color=#f39f27]Naczelny Inżynier[/color], [color=#c96dbf]Kierownik Badań[/color], [color=#b18644]Kwatermistrz[/color] i przede wszystkim, [color=#1b67a5]Kapitan[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Captain"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Przejmowanie kontroli
Gratulacje z okazji awansu! Oprócz całej dodatkowej papierkowej roboty, twoje nowe [color=#a4885c]obowiązki[/color] obejmują prowadzenie działu, wprowadzanie zmian i wybieranie priorytetów, dbanie o bezpieczeństwo personelu i sprzętu oraz robienie wszystkiego, co w twojej mocy, aby lenić się, podczas gdy twoi poplecznicy wykonują całą pracę.

Nie zapomnij, nadal masz pracę! Twoje fantazyjne narzędzia nie dają ci dnia wolnego; nadal musisz uzupełniać braki kadrowe, pomagać pracownikom, którzy sobie nie radzą, i uczyć nowych pracowników.

Może ci ujść na sucho samo siedzenie i pozwalanie ludziom, by cię nienawidzili, ale mądrzej jest być aktywnym i pracować razem z nimi.
Rozmawiaj ze swoimi pracownikami. Poznaj ich poziom doświadczenia i preferencje dotyczące zadań i rozważ przydzielenie ich na podstawie tych dwóch czynników.

## Twoja szafka

Aby poradzić sobie z nowymi, niszczącymi duszę zadaniami, każdy kierownik otrzymuje specjalne przedmioty, którymi może kierować podwładnymi. Większość twoich nowych, błyszczących narzędzi można znaleźć w twojej [color=#a4885c]szafce[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Twój [color=#a4885c]pilot[/color] jest bardzo prosty, ale głęboko niedoceniany. Mała, ale potężna siła, twój pilot może otwierać i zamykać [color=#a4885c]śluzy[/color], obracać [color=#a4885c]rygle[/color], aby je zablokować, lub przełączać [color=#a4885c]dostęp awaryjny[/color]. Może to robić z odległości.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Pilot wpływa na to, gdzie ludzie się przemieszczają. Kierownicy mogą zablokować personelowi dostęp do niebezpiecznych obszarów lub wpuścić kogoś, aby szybko coś zabrał.

Masz również dostęp do własnego kanału [color=#1b67a5]Dowództwa[/color], jak każdy inny dział. Jednak twój jest szczególnie wyjątkowy, ponieważ ludzie, którzy cię słyszą, mają [color=#a4885c]całe działy[/color] na wyciągnięcie ręki.
Używaj go do komunikacji z innymi kierownikami i bądź przedstawicielem tego, czego chcą lub potrzebują twoi pracownicy.

[color=#1b67a5]Kapitan[/color] i [color=#9fed58]Kierownik Personelu[/color] otrzymują dostęp do lukratywnego [color=#a4885c]głównego klucza szyfrującego[/color], pozwalającego im dostroić się do każdego kanału radiowego na stacji. Jest to niezwykle cenne, ponieważ możesz koordynować działania między działami samodzielnie, bez konieczności przekazywania informacji innemu szefowi.
[color=#a4885c]Nie zmarnuj tej kluczowej przewagi![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Aby bagno papierkowej roboty (które z pewnością cię przytłoczy) było jeszcze trudniejsze do opanowania, hojnie podarowano ci [color=#a4885c]pieczątkę[/color] w twojej szafce. Używaj jej do podpisywania dokumentów. Po ostemplowaniu nie można go edytować. Najpierw go przejrzyj.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>

## Czerwony telefon

Na wielu stacjach [color=#134975]Nanotrasen[/color] dostępny jest [color=#a4885c]Czerwony Telefon[/color] — linia bezpośrednia do pilnego kontaktowania się z [color=#009100]Centralnym Dowództwem[/color]. Pełna polityka korporacyjna: [textlink="Czerwony Telefon" link="RedPhoneSOP"].
</Document>
