<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->
<Document>
# SPO Kapitana

[bold]1.[/bold] Kapitan [bold]nie ma prawa[/bold] pełnić regularnej służby w dziale ochrony. Może jednak nadal wspierać [color=#cb0000]Ochronę[/color], jeśli brakuje jej personelu lub jeśli jest świadkiem popełniania przestępstwa.

[bold]2.[/bold] Kapitan [bold]nie ma prawa[/bold] zabierać przedmiotów z zbrojowni w normalnych okolicznościach, chyba że uzyska na to zgodę [color=#cb0000]Komendanta[/color]. Ponadto kapitan nie może rekwirować broni dla siebie z [color=#b18644]Zaopatrzenia[/color] i/lub [color=#c96dbf]Działu Badań i Rozwoju[/color], chyba że istnieje [bold]bezpośrednie[/bold] zagrożenie dla stacji i/lub załogi;

[bold]3.[/bold] Jeśli w wydziale brakuje [color=#1b67a5]Kierownika Działu[/color], kapitan powinien dołożyć wszelkich starań, aby wyznaczyć [color=#1b67a5]tymczasowego Kierownika Działu[/color], o ile dysponuje personelem zdolnym do objęcia tego stanowiska. [color=#1b67a5]Tymczasowy Kierownik Działu[/color] [bold]musi[/bold] być członkiem departamentu, który został sprawdzony przez [color=#009100]Centralne Dowództwo[/color] przed rozpoczęciem zmiany, a nie awansowanym członkiem z innego oddziału;

[bold]4.[/bold] Kapitan [bold]nie może[/bold] opuszczać stacji, chyba że otrzyma wyraźne zezwolenie od [color=#009100]Centralnego Dowództwa[/color], lub gdy jego zmiana się kończy. Nieprzestrzeganie tej zasady stanowi podstawę do zwolnienia;

[bold]5.[/bold] Kapitan zawsze musi przy sobie mieć Dysk Autoryzacji Nuklearnej lub, w razie braku takiej możliwości, dysk ten musi znajdować się w posiadaniu [color=#cb0000]Komendanta[/color];

[bold]6.[/bold] Kapitan ma za zadanie rozwiązywać wszystkie problemy, które pojawiają się w [color=#1b67a5]Dowództwie[/color] na na miejscu zanim skontaktuje się z [color=#009100]Centralnym Dowództwem[/color]. [textlink="Czerwony Telefon" link="RedPhoneSOP"] przeznaczony jest wyłącznie do sytuacji awaryjnych, gdy standardowe środki komunikacji okazują się nieskuteczne; przed nawiązaniem połączenia należy zapoznać się z odpowiednimi wytycznymi;

[bold]7.[/bold] Kapitan, choć zarządza Stacją, nadal pozostaje częścią [color=#134975]Nanotrasen[/color]. Wszelkie próby ignorowania ogólnej polityki firmy będą uznawane za natychmiastową podstawę do rozwiązania kontraktu;

[bold]8.[/bold] Kapitan nie może zwolnić [color=#1b67a5]Kierownika Personelu[/color] bez uzasadnionego powodu (np. niekompetencji, działalności przestępczej lub jakiegokolwiek działania, które zagraża bezpieczeństwu bądź prawidłowemu funkcjonowaniu stacji i/lub załogi). Kapitan nie może zwolnić żadnego [color=#009100]członka Centralnego Dowództwa[/color] ([color=#009100]Przedstawicieli Nanotrasen[/color], itp.) bez zgody [color=#009100]Centralnego Dowództwa[/color]. Jeśli ci członkowie załogi w sposób rażący działają na szkodę dobra i bezpieczeństwa załogi oraz stacji, kapitan ma prawo zamknąć ich w ich pokojach do czasu uzyskania odpowiedzi od [color=#009100]Centralnego Dowództwa[/color].

[bold]9.[/bold] Kapitan musi przestrzegać SPO dotyczących każdej funkcji, której obowiązki wyraźnie wykonuje lub na której uprawnienia wyraźnie się powołuje podczas wykonywania tych obowiązków lub korzystania z tych uprawnień.

## Zasady i oczekiwania dotyczące kapitanów poza grą
Nie powinieneś zachowywać się jak dyktator i zajmować się każdym najmniejszym szczegółem funkcjonowania stacji. Zasadniczo powinieneś traktować procedurę SPO #9 jako [bold]regułę[/bold], z wyjątkiem sytuacji kryzysowych. Kiedy na przykład jako Kierownik Personelu przyznajesz uprawnienia, musisz postępować zgodnie z obowiązującą procedurą i uzyskać zgodę kierownika danego departamenu.
</Document>
