<Document>
  # Podręcznik szkoleniowy Dowództwa

  Witamy w nowej pracy, członku dowództwa.

  W naszej firmie Nanotrasen doceniamy Państwa zaangażowanie w kwestie bezpieczeństwa oraz gotowość do podjęcia wszelkich działań na rzecz dobra firmy.
  Poniżej znajdą Państwo materiały szkoleniowe dotyczące informacji poufnych, o których zostali Państwo wcześniej poinformowani.

  Poniższe materiały udostępniono w celach informacyjnych, szkoleniowych oraz do wykorzystania.
  Informacje te mają na celu wspieranie członków dowództwa w ich rozwoju zawodowym.
  Zachęcamy do korzystania z tych materiałów w celu poszerzenia wiedzy, pogłębienia kompetencji zawodowych oraz rozwoju kariery.

  Proszę również pamiętać, że wszystkie te materiały mają charakter [bold]poufny[/bold], zgodnie z umową o zachowaniu poufności, którą podpisali Państwo w momencie zatrudnienia.
  Nieprzestrzeganie warunków umowy o pracę będzie skutkowało podjęciem natychmiastowych kroków prawnych.

  ## Sekcja I. Poufność

  Wszystkie informacje zawarte w niniejszym dokumencie są przeznaczone wyłącznie do Państwa wiadomości. [bold]Nie wolno[/bold] Państwu oraz innym członkom dowództwa udostępniać tych informacji bez uzasadnionej przyczyny.

  Ujawnienie tych poufnych informacji spotka się z natychmiastową reakcją Centralnego Dowództwa — czy to za pośrednictwem jednego z jego przedstawicieli, czy też samej organizacji.
  Jako jeden z dowódców stacji masz za zadanie poprowadzić załogę przez wszelkie potencjalne zagrożenia. Niepotrzebne sianie strachu wśród załogi jest wyraźnie sprzeczne z tym celem, a także z wolą Nanotrasen.
  Nanotrasen oraz powiązane z nim statki i stacje są bezpieczne. Ty, jako główny przedstawiciel woli korporacji, musisz zadbać o to, by tak pozostało.
  
  Jednakże załoga może nadal doświadczać sytuacji, które będą wymagały ujawnienia informacji, które w innym przypadku pozostałyby poufne.
  W Nanotrasen ufamy, że ujawnicie te informacje według własnego uznania. Jednakże, przypominamy wszystkim członkom dowództwa, że wszelkie nieuzasadnione naruszenia poufności nie będą traktowane przychylnie.
  Każde naruszenie poufności należy zgłosić: Jakie informacje zostały ujawnione? Kiedy? Komu i dlaczego? Zgłoszenia te należy kierować do przedstawiciela Nanotrasen lub bezpośrednio do Centralnego Dowództwa.
  Przedstawiciel Nanotrasen poinformuje członków dowództwa, czy naruszenie poufności nastąpiło w dobrej wierze, a jeśli będzie to konieczne, przekażą też odpowiednią informację zwrotną.

  ## Sekcja II. Zagrożenia

  Poniżej znajduje się lista zagrożeń oraz zalecane sposoby postępowania w przypadku ich wystąpienia.

  [color=red]Jest to zalecane postępowanie, a nie ściśle określona procedura operacyjna.[/color]
  W Nanotrasen rozumiemy, że przebieg zmiany może odbiegać od oczekiwań, dlatego ani wobec Ciebie, ani wobec pozostałych członków załogi nie zostaną wyciągnięte konsekwencje za popełnione błędy.

  - [bold]Drobni złodzieje[/bold]

  Petty thievery is common, especially the further out in space that you may be stationed. Deal with any thieves under space law.
  Złodzieje ci mogą posiadać kontrabandę, o której wasz zespół ochrony nie jest poinformowany. Komendant powinien rozważyć przekazanie informacji o tej kontrabandzie
  wyłącznie detektywowi, aby nie wywoływać niepotrzebnego strachu.

  - [bold]Tajni Agenci Syndykatu[/bold]

  Majątek i pracownicy Nanotrasen są stałym celem Syndykatu, jednak załoga nie powinna się tym martwić. Należy postępować z agentami zgodnie z prawem kosmicznym i z zachowaniem dyskrecji.
  Członkowie dowództwa powinni rozważać ujawnienie informacji o Syndykacie tylko wtedy, gdy jego obecność na stacji jest wyraźnie zauważalna i stała, a nawet w takim przypadku powinni rozważyć
  poinformowanie wyłącznie zespołu ochrony.

  - [bold]Rewolucjoniści[/bold]

  Członkowie załogi Nanotrasen mogą być niezadowoleni z warunków pracy. Należy rozważyć jak najspokojniejsze rozwiązanie tej sytuacji, na przykład organizując darmowe imprezy z pizzą.
  Jeśli jednak załoga nadal będzie niezadowolona z warunków pracy, możliwe jest, że jej lojalność wobec Nanotrasen została podważona.
  Wydaj rozkaz zespołowi ochrony, aby zastosował osłonę umysłu wobec jak największej liczby członków załogi, a także aresztował i osłonił umysłowo tych, którzy stoją na czele ruchu.
  W przypadku szczególnie destrukcyjnego przywódcy rewolucji, egzekucja również jest dozwolona, lecz nie jest zalecana.

  - [bold]Agenci Atomowi[/bold]

  Niektórzy agenci Syndykatu przebywają na stacji tylko po to, by zdetonować awaryjne urządzenie jądrowe. Jest to niezwykle niebezpieczna sytuacja kryzysowa, a służby bezpieczeństwa
  powinny być uzbrojone, aby jak najszybciej stawić czoła zagrożeniu.
  Członkowie załogi powinni otrzymać polecenie pozostania na swoich stanowiskach, ponieważ są to osoby cywilne bez przeszkolenia ani doświadczenia w zakresie bezpieczeństwa. W przypadku
  słabych lub nieistniejących sił bezpieczeństwa dowództwo może w razie potrzeby zmobilizować i uzbroić członków załogi.

  - [bold]Blob[/bold]

  Czujniki Centralnego Dowództwa są w stanie wykryć każdą niebezpieczną obcą faunę powyżej określonego rozmiaru i wyślą automatyczne powiadomienie. Należy jak najszybciej zneutralizować zagrożenie, bez względu na okoliczności.

  - [bold]Changelings[/bold]
  <!-- póki co zostawiam jako changelings - trzeba to jakoś spolszczyć; może "podmieńcy"? -->

  Niektórzy członkowie załogi mogą wcale nie być członkami załogi; wroga, drapieżna forma życia, potocznie nazywana „changelings”, mogła przybrać podobną do nich postać.
  Z istotami tymi należy postępować dyskretnie i szybko, ponieważ żywią się one śmiercią członków załogi.
  Ponieważ formy życia te są powszechnie uznawane za wymarłe, zaleca się okłamanie załogi, aby nie zrujnować ciężkiej pracy zespołu marketingowego Nanotrasen.

  - [bold]Smoki i karpie[/bold]

  Smoki to niezwykle terytorialne i wrogie gatunki obcej fauny, z którymi należy się uporać jak najszybciej.
  Nie ma potrzeby ukrywania przed załogą faktu istnienia takich gatunków obcej fauny, jednak firma Nanotrasen zachęca zespół ochrony do podjęcia wszelkich starań, by zapobiec panice wśród załogi.

  - [bold]Ninja[/bold]

  Niektórzy ludzie mogą próbować infiltrować stację w celu kradzieży tajemnic i badań Nanotrasen. Prawdopodobnie mogą to być ninja, z którymi należy się jak najszybciej uporać.
  Nanotrasen zaleca jak najszybsze i dyskretne rozprawienie się z nimi, aby zapobiec wszelkim formom szpiegostwa, niezależnie od ich intencji.

  - [bold]Upiory[/bold]

  Niektórym byłym członkom załogi może być trudno pogodzić się z przedwczesną śmiercią spowodowaną ich własnym zaniedbaniem.
  Nanotrasen zaleca powołanie kapłana w roli egzorcysty, nie informując przy tym żyjących członków załogi o wcześniejszych zgonach na stacji.

  - [bold]Heretycy[/bold]

  Niektórzy członkowie załogi mogą znaleźć sposoby na wykorzystanie większych mocy magicznych. Moce te mają charakter heretycki i nie są akceptowane przez Nanotrasen. Należy podjąć próbę zneutralizowania tych mocy, nie naruszając jednocześnie ich zawartej umowy o pracę.
  Komendant powinien rozważyć ujawnienie wyłącznie informacji dotyczących konkretnego przypadku, np. dotyczących heretyków zdolnych do teleportacji przy użyciu magicznego skupienia.

  - [bold]Kulty kosmiczne[/bold]

  Kulty kosmiczne to niezwykle niebezpieczne, zorganizowane grupy dysponujące magiczną mocą.
  Komendant może rozważyć poinformowanie wszystkich członków służb ochronnych oraz kapłana o obecności kultu kosmicznego.
  Szczególną ochroną należy otoczyć kapłana i na bieżąco informować go o wszelkich wydarzeniach.

  - [bold]Kulty krwi[/bold]

  Kulty krwi to niezwykle niebezpieczne, zorganizowane grupy wyznawców Nar'Sie.
  Komendant może rozważyć poinformowanie wszystkich członków sił ochrony oraz kapelana o obecności kultu krwi. Tarcze umysłowe stanowią skuteczny sposób na spowolnienie ekspansji kultu, ale nie powstrzymają go całkowicie.
  Kwatermistrz powinien kupić skrzynie z artykułami religijnymi, jeśli nie ma kapelana, który mógłby zapewnić wodę święconą.
  Szczególną ochroną należy otoczyć kapłana i na bieżąco informować go o wszelkich wydarzeniach.

  - [bold]Zombie[/bold]

  W przypadku wybuchu epidemii zombie ordynator i jego zespół medyczny powinni stać się najwyższym priorytetem na stacji.
  Ze względu na charakter epidemii zombie nie ma potrzeby zatajania żadnych informacji na jej temat. Poziom alarmowy stacji należy ustawić na fioletowy i ogłosić stan wyjątkowy.

  ## Section III. Red Phone

  Stacja łączy się bezpośrednio z Centralnym Dowództwem poprzez [textlink="Czerwony Telefon" link="RedPhoneSOP"]. Nie jest to zwykłe narzędzie komunikacyjne. Należy z nigo korzystać wyłącznie w sytuacjach awaryjnych, gdy
  standardowe kanały komunikacyjne nie pozwalają na rozwiązanie problemu, a urządzenie należy przez cały czas przechowywać w miejscu niedostępnym dla nieupoważnionych członków załogi.
</Document>
