<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->
<Document>
# SPO Dowództwa

[bold]1.[/bold] Członkowie dowództwa mają za zadanie zapewnić bezpieczeństwo całej stacji, przy czym każdy z nich odpowiada przede wszystkim za swój department i powierzone mu obowiązki;

[bold]2.[/bold] Członkowie dowództwa mają obowiązek dbać o dobre samopoczucie i godność [color=#134975]Nanotrasen[/color] oraz powierzony majątek;

[bold]3.[/bold] Członkowie dowództwa nie mogą zniesławiać ani oczerniać [color=#134975]Nanotrasen[/color];

[bold]4.[/bold] Członkowie Dowództwa muszą dbać o zachowanie poufności tajemnic firmowych [color=#134975]Nanotrasen[/color] i mogą udzielać reprymendy lub karać innych członków Dowództwa, którzy naruszają tę poufność;

[bold]5.[/bold] Członkowie dowództwa muszą zgłaszać powyżej wspomniane naruszenia poufności w jak najkrótszym możliwym terminie członkowi [color=#009100]Sztabu Dowództwa Centralnego[/color] przebywającemu na stacji lub do [color=#009100]Centralnego Dowództwa[/color] przy pomocy faxu;

[bold]6.[/bold] Członkowie dowództwa muszą stosować się do wytycznych [color=#009100]Sztabu Dowództwa Centralnego[/color] w kwestiach dotyczących ujawniania tajemnic służbowych pozostałej załodze. W sytuacjach nadzwyczajnych lub w przypadku nieobecności personelu danego sztabu na stacji dowództwo może ujawnić pewne tajemnice związane z konkretnymi, potwierdzonymi zagrożeniami, jeśli uzna to za konieczne;

[bold]7.[/bold] Członkowie dowództwa muszą akceptować wszelkie kary za naruszenia zasad postępowania nałożone przez [color=#009100]Sztab Dowództwa Centralnego[/color] oraz pomagać w ich egzekwowaniu.

[bold]8.[/bold] [bold]Zabrania się[/bold] zmieniania długości zmiany poprzez wcześniejsze zakończenie pracy lub przedłużenie zmiany, z wyjątkiem sytuacji opisanych poniżej;

### Okoliczności uzasadniające zmianę długości zmiany

[bold]1.[/bold] Dowództwo może wezwać prom ewakuacyjny przed planowanym terminem w przypadku poważnych uszkodzeń, które uniemożliwiają w znacznym stopniu funkcjonowanie co najmniej dwóch działów LUB które powodują całkowite unieruchomienie jednego działu.

[bold]2.[/bold] Dowództwo może wezwać prom ewakuacyjny przed planowanym terminem w przypadku zdarzenia powodującego masowe ofiary, w wyniku którego ponad 30% załogi traci zdolność do działania lub poniesie śmierć.

[bold]3.[/bold] Dowództwo może przedłużyć czas trwania zmiany, jeśli w ramach danego projektu [bold]wszyscy[/bold] obecni na zmianie członkowie załogi o nienagannym statusie wyraźnie zgodzili się na pracę w nadgodzinach bez dodatkowego wynagrodzenia.

[bold]4.[/bold] Dowództwo może przedłużyć czas trwania zmiany, jeśli istnieje zatwierdzony projekt, na który przyznano środki na nadgodziny w faksie przesłanym przez [color=#009100]Centralne Dowództwo[/color].

## Ogólne zasady i oczekiwania dotyczące dowództwa poza grą

  [bold]0.[/bold] W kwestii odstępstw od SPO wymagania wobec dowództwa są wyższe, choć przestrzeganie SPO nie jest regułą.

  [bold]1.[/bold] Dowództwo powinno zawsze zachowywać się profesjonalnie, przedkładając sprawne funkcjonowanie stacji nad wygłupy. Stacja MOŻE jednak działać sprawnie, nawet gdy dochodzi do wygłupów.

  [bold]2.[/bold] Obowiązkiem dowództwa jest zapewnienie, by stażyści w podległych im jednostkach przechodzili odpowiednie szkolenie. Należy nadać temu priorytet przed zadaniami, które nie mają kluczowego znaczenia dla funkcjonowania jednostki. W miarę możliwości szkolenia należy prowadzić osobiście.

  [bold]3.[/bold] W przypadku awansowania konkretnych osób [bold]wymagana[/bold] jest zgoda danej osoby. Gracze, którzy nie chcą pełnić danej roli, nie powinni być do tego zmuszani. Wynika to z faktu, że gracze mogą mieć zakazy pełnienia określonych ról lub inne powody, takie jak brak doświadczenia, które skłaniają ich do odmowy awansu, a zmuszanie ich do pełnienia roli, na którą nie są gotowi lub której obecnie wyraźnie nie wolno im pełnić, nie jest właściwym postępowaniem. Jeśli gracz odmówi awansu, nie wolno ci dalej naciskać w tej sprawie.

## SPO departamentów
[italic](Wszystkie SPO dowództwa można również znaleźć w SPO odpowiedniego departamentu.)[/italic]
  - [textlink="Kapitan" link="CaptainSOP"]
  - [textlink="Kierownik Personelu" link="HoPSOP"]
  - [textlink="Komendant" link="HoSSOP"]
  - [textlink="Kierownik Badań" link="RDSOP"]
  - [textlink="Ordynator" link="CMOSOP"]
  - [textlink="Główny Inżynier" link="CESOP"]
  - [textlink="Kwatermistrz" link="QMSOP"]

Zobacz także:
  - [textlink="Podręcznik szkoleniowy Dowództwa" link="CommandTrainingManual"]
  - [textlink="Kolejność przejmowania obowiązków" link="OrderOfSuccession"]
  - [textlink="Czerwony Telefon" link="RedPhoneSOP"]

<Box>
[color=#999999][italic]"Kapitan, choć zarządza Stacją, nadal pozostaje częścią Nanotrasen. Wszelkie próby ignorowania ogólnej polityki firmy będą uznawane za natychmiastową podstawę do rozwiązania kontraktu"[/italic] - SPO Kapitana {7}[/color]
</Box>
</Document>
