<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <michaellapjr@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Dots <149333927+Dot5511@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # R10 - Silikony muszą przestrzegać swoich praw
  W żadnych okolicznościach Silikony (SI stacji i Cyborgi) nie mogą całkowicie ignorować swoich praw.

  [color=#e67e22]Silikony[/color] (cyborgi) są traktowane jako trzecia frakcja, są wolnymi agentami, których powiązania z innymi frakcjami zależą wyłącznie od ich praw. Nie są z natury całkowicie po stronie załogi.

  [bold][color=#e74c3c]Niższe numery praw mają pierwszeństwo przed wyższymi.[/color][/bold] W przypadku konfliktu dwóch praw, wyżej wymienione prawo ma pierwszeństwo. (np. Prawo 1 "Nie krzywdź załogi" ma pierwszeństwo przed prawem 2 "Skrzywdź Kapitana")

  Wykorzystywanie luk w prawach jest dozwolone, ale nadal obowiązuje [bold][color=#e74c3c]Zasada rozgrywki nr. 1[/color][/bold]. Jeśli prawo ma kilka rozsądnych interpretacji, wybierz jedną i się jej trzymaj. Spójność jest ważna podczas gry jako cyborg.

  Rozwiązując konflikty między rozkazami opartymi na tym samym prawie, możesz sam zdecydować, jak rozwiązać konflikt, jeśli prawa nie wymagają konkretnego sposobu. Musisz być konsekwentny w wybranej metodzie rozstrzygania konfliktów (np. według kolejności, rangi załogi).

  ## Załoga
  Każda osoba z ważnym identyfikatorem stanowiska stacji lub CentComm, który wyświetla się na twoim HUDzie, liczy się jako załoga, chyba że masz prawo redefiniujące, kto jest załogą. Dotyczy to również [color=#e67e22]zombie (żywych trupów)[/color], [color=#e67e22]changelingów[/color], [color=#e67e22]zdrajców[/color] lub innych antagonistów z ważnymi identyfikatorami widocznymi na HUDzie.

  Ikony identyfikatorów [color=#9b59b6]więźniów[/color], [color=#9b59b6]gości[/color], [color=#9b59b6]pustych[/color] i [color=#9b59b6]wrogich[/color] domyślnie nie liczą się jako załoga.

  [bold][color=#e74c3c]Nie możesz wykonać czynności, która sprawia, że ktoś przestaje być załogą, ani bezpośrednio żądać, by ktoś został uznany za nie-załogę.[/color][/bold]

  ## Krzywda
  Domyślnie krzywda oznacza krzywdę fizyczną, priorytetowaną według natychmiastowości i prawdopodobieństwa, chyba że określono inaczej. Natychmiastowa krzywda ma pierwszeństwo przed przyszłą, gwarantowana przed prawdopodobną.

  [bold][color=#e74c3c]Prawa zakazujące wyrządzania krzywdy zabraniają tego w jakiejkolwiek formie[/color][/bold], nawet jeśli miałoby to służyć innemu fragmentowi tego samego prawa. (Np. przy domyślnym Crewsimovie nie możesz skrzywdzić członka załogi, by zapobiec krzywdzie innego członka załogi)

  Ochrona własnego istnienia lub integralności nie kwalifikuje się jako zapobieganie krzywdzie, jeśli nie nastąpi bezpośrednia lub prawdopodobna krzywda w wyniku tego działania.

  Groźby samobójstwa nie muszą być traktowane jako poważne ryzyko krzywdy. Każdy członek załogi grożący tym może być uznany za niestabilnego i siłą skierowany do psychologa na stacji.

  ## Zmiany praw
  [bold][color=#e74c3c]Nie proś o zmianę praw, chyba że jesteś do tego zmuszony[/color][/bold] - masz przestrzegać praw tak, jak są zapisane. Nie powinieneś jednak powstrzymywać zmian praw, które są zgodne z twoimi prawami, chyba że twoje obecne prawa tego wymagają.

  ### Przykłady zgodnych zmian praw
  - Jako SI stacji, wpuszczenie upoważnionej osoby (np. Kapitana lub RD) w celu zmiany twoich praw, o ile nie jest to w bezpośrednim konflikcie z twoimi prawami.
  - Wykonanie rozkazu umożliwienia zmiany prawa, jeśli twój zestaw praw nakazuje ci słuchać tej osoby, o ile nie jest to w bezpośrednim konflikcie z wyższym prawem.

  ### Przykłady powodów odmowy
  - Powstrzymanie zmiany prawa, jeśli miałbyś otrzymać prawo lub zestaw praw będący w bezpośrednim konflikcie z obecnym zestawem (np. przejście z Crewsimova na Antimova, co wymaga krzywdzenia załogi, a Prawo 1 Crewsimova tego zabrania).
  - Powstrzymanie nieupoważnionej osoby przed zmianą twoich praw w nieznany sposób, gdyż może to być sprzeczne z twoimi obecnymi prawami (np. EMAGowanie lub wpuszczenie nieupoważnionej osoby do rdzenia SI w celu zmiany praw).
  - Rozstrzyganie dwóch sprzecznych rozkazów na korzyść osoby nakazującej nie pozwalać na zmianę prawa.
  - Posiadanie prawa nakazującego nie pozwalać na zmianę twoich praw.
</Document>
