<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <michaellapjr@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <122653407+Icepicked@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # R11 - Graj antagonistami odpowiedzialnie

  [italic]Celem antagonisty jest przede wszystkim tworzenie konfliktu (zabawy!!) na stacji.[/italic]

  Ogólnie powinieneś realizować swoje cele i unikać nabijania liczby zabójstw jako tajny agent. [bold][color=#e74c3c]Murderboning[/color][/bold] jest zabawny tylko dla osoby, która to robi. Nie dotyczy to niektórych antagonistów ([color=#e67e22]Specjalistów Nuklearnych[/color], [color=#e67e22]smoków kosmicznych[/color]).

  [color=#2980b9]Murderboning[/color] – sytuacja, w której antagonista dąży do wyeliminowania jak największej liczby osób na stacji, ignorując swoje oficjalne cele misji. Zamiast realizować zadania, taki gracz zmienia rundę w jednoosobowy Deathmatch, zabijając każdego, kto wejdzie mu w pole widzenia.

  [color=#e67e22]Antagoniści drużynowi[/color] (Specjaliści Nuklearni, przywódcy Rewolucji itd.) powinni zgłosić się do administracji przed opuszczeniem gry, aby ich miejsce mogło zostać zajęte.

  [color=#e67e22]Samotni antagoniści[/color] (Zdrajcy, Heretycy, Changelingi) nie muszą współpracować ze sobą ani z innymi antagonistami drużynowymi/samotnymi. [color=#e67e22]Antagoniści drużynowi[/color] (sp. nuklearni, zombie, rewolucjoniści) muszą zawsze współpracować.

  [bold][color=#e74c3c]Masowe niszczenie stacji[/color][/bold] (wypuszczanie osobliwości, maxcapy itd.) jest zarezerwowane dla antagonistów, którzy domyślnie kończą rundę, takich jak Specjaliści Nuklearni, i nie powinno być wykonywane przez zwykłego traitora lub innego antagonistę bez wcześniejszego zgłoszenia do administracji. Dotyczy to także bombardowania wahadłowca.

  Początkowo zainfekowani (przed przemianą) mogą podejmować wszelkie działania zwiększające szanse na przejęcie stacji i mogą pomagać w rozprzestrzenianiu wirusa zombie. Działania powodujące jawne szkody dla stacji i załogi są niedozwolone, jeśli nie pomagają w rozprzestrzenianiu wirusa po przemianie (np. uwolnienie głównych silników, zalanie atmosferą itd.).

  Po przemianie [color=#e67e22]zombie[/color] nie mogą w żadnym wypadku niszczyć kluczowych elementów stacji, takich jak źródła zasilania, elektronika, rury dystrybucyjne czy okablowanie.
</Document>
