<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <michaellapjr@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <122653407+Icepicked@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <icepickedcyanide@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # R6 - Graj swoją postacią

  [italic]Nie ma głównych bohaterów.[/italic]
  Bądź [italic]wiarygodną[/italic], jeśli nie zwyczajną osobą.

  1. Trzymaj sprawy OOC z dala od czatów IC i odwrotnie podczas trwania rundy. Jeśli uczysz nowego gracza, postaraj się wpleść naukę w odgrywanie postaci lub używaj LOOC.

  2. Style gry ignorujące wszelkie możliwości interakcji i odgrywania postaci mogą skutkować reakcją administracji.

  3. [bold][color=#e67e22]Pozostań przy swojej roli[/color][/bold], z wyjątkiem sytuacji awaryjnych lub innych wyjątkowych okoliczności. Ochrona nie powinna wykonywać operacji chirurgicznych, a Technicy Odzysku nie powinni pełnić obowiązków ochrony. Załoga powinna być ostatnią linią obrony, jeśli wszystkie inne środki zawiodą. Dotyczy to również pasażerów, którzy celowo utrudniają życie ochronie bez żadnego powodu związanego z odgrywaniem postaci.

  4. [bold][color=#e74c3c]Nie popełniaj samobójstwa po złapaniu lub przekonwertowaniu przez antagonistę[/color][/bold] (zombie, kontrola umysłu, rewolucjoniści itd.)

  5. [bold][color=#e74c3c]Nie opuszczaj gry w kluczowych momentach.[/color][/bold] Jeśli pełnisz ważną rolę i musisz wyjść, powiadom o tym administrację poprzez ahelp, abyśmy mogli przekazać Twoje obowiązki innemu graczowi. Nie wychodź z serwera natychmiast po zatrzymaniu przez ochronę lub antagonistę – graj do końca! Nigdy nie wiesz, jak potoczy się historia w ciągu najbliższych kilku minut. W ten sposób inni budują imersję i ciekawą fabułę dla Ciebie.

  [color=#2980b9]Im dłużej Twoja postać żyje, tym fajniejsze interakcje możesz nawiązać z innymi.[/color] Nie bądź "Rambo" – rozsądny strach przed śmiercią postaci otwiera drogę do świetnego RolePlayu z resztą załogi. Szukaj wsparcia, kombinuj i unikaj sytuacji, w których Twój bohater stałby się bezużyteczny (albo... jadalny). Wspólna gra polega na tym, żebyśmy jak najdłużej mogli cieszyć się swoim towarzystwem na stacji!
</Document>
