<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <michaellapjr@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <122653407+Icepicked@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Icepick <icepickedcyanide@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Mish <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # R5 - Nie metagaminguj

  Ta zasada obejmuje wszystkie metody zdobywania informacji poza środkami wewnątrzgrywowymi, takimi jak rozmowy przez Discorda, omawianie bieżących informacji o rundzie na serwerze Discord i tym podobne.

  Zasada ta ogranicza wiedzę na temat [color=#e67e22]antagonistów[/color], ich możliwych celów oraz mechanik zgodnie z zasadami dotyczącymi [textlink="Metaosłony" link="Metashield"].

  Zasada ta dotyczy również [bold][color=#e74c3c]metakomunikacji[/color][/bold], czyli sytuacji, gdy kilku graczy komunikuje się poza grą (np. na rozmowie głosowej), jednocześnie grając. Niezależnie od intencji, jest to zabronione, ponieważ daje przewagę nad innymi graczami.

  Jeśli uczysz nowego gracza, zaleca się korzystanie z kanałów LOOC lub powiadomienie administratora za pomocą klawiszu Ahelp (zazwyczaj to F1).

  [bold][color=#e74c3c]Żadne informacje zdobyte podczas stanu krytycznego, nieprzytomności lub śmierci nie mogą być wykorzystywane w grze w żadnych okolicznościach[/color][/bold], chyba że zostały poznane za życia. Zasada ta jest ściśle egzekwowana, zwłaszcza w przypadkach "[color=#e74c3c]metagrudge[/color]", czyli chowania urazy wobec osoby, która zabiła cię w poprzednich rundach lub życiach. Dotyczy to także informacji zdobytych tuż przed nagłą utratą przytomności, np. przez sen chemiczny lub opuszczenie ciała przez umysł.

  Po przywróceniu do życia dzięki [color=#27ae60]resuscytacji krążeniowo-oddechowej[/color], [color=#27ae60]klonowaniu[/color], [color=#27ae60]MMI[/color], [color=#27ae60]defibrylacji[/color] lub innej metodzie, pamiętasz okoliczności swojej śmierci, ale nie możesz ujawnić tożsamości swojego zabójcy, dopóki ktoś inny go nie wskaże lub nie znajdziesz dowodów.

  Po uwolnieniu spod [color=#9b59b6]prania mózgu[/color] lub [color=#9b59b6]kontroli umysłu[/color] [italic]możesz, ale nie musisz,[/italic] pamiętać wszystkie wydarzenia, imiona, osoby i działania z okresu, gdy byłeś pod wpływem.

  [bold][color=#e67e22]Powergaming[/color][/bold] to wykorzystywanie meta mechanik i/lub rozumowania w celu uzyskania przewagi w grze (np. uzbrajanie ochrony na początku rundy, bo wiesz, że istnieją antagoniści). Jest to również niepożądane.

  Przestrzegaj zasad dotyczących [textlink="Metaosłony" link="Metashield"].
</Document>
